（想當年）不如一齊分享當初養寵物既心路歷程

近排屋企隻老狗因為心臟病發入左次醫院，差啲過身，不過好彩救得番 經歷完呢啲野之後就開始諗番起當初養佢個陣時。

拋個磚先，細細個一直都想養狗嫁啦，一嘈夜嘈屋企人啦，點知到我岩岩升中學個下，突然有一日我老豆就帶左佢番黎，話係朋友送既點知黎既第二日我老母就離開左屋企，離埋婚，家陣諗番起都唔知係咪夾定左，用隻狗去安撫我。

好奇想知大家當初養寵物既原因同埋有無後悔過

同樓主好少少似 又係好細個已經想養狗 乜動物都唔鍾意 唯獨鍾意狗 但阿媽唔鍾意 佢成日答應咗比我養 後來又會反口 喺17歲嗰年 同佢嗌咗一場大交 之後佢買咗隻倉鼠比我做18歲生日禮物 後來仲養咗幾隻 雖然唔係狗仔 但我都有好好照顧啲鼠鼠終老 幾年後 阿媽終於話比我養(當時嘅我已有經濟能力了) 我嗰陣覺得佢又係得把口 點知真係比 我好用心去準備養狗嘅嘢 睇咗唔同嘅書 例如點訓練狗仔 之後就接咗隻無人要嘅Poodle返屋企 點解無人要 因為佢兩個月大就又屙又嘔 對方又無錢醫 但因為眼緣 我都係要接佢返屋企 一開始佢真係屙得好厲害 屙水咁 又唔食嘢 當時我又要返工 放工仲要返夜校 放學仲要帶佢去睇24小時嘅獸醫 嗰陣壓力真係好大佢又晚晚喺度吠 因為屙到個籠好污糟 半夜又要起身幫佢清潔 醫生都開藥幫佢止瀉同引佢食嘢 醫生懷疑係腸炎(狗BB有腸炎死亡率係50%) 幸好唔係 當時我阿媽無幫我照顧佢 講明我養我照顧 佢唔會理 有次頂唔順 望住狗仔大喊咗出嚟 覺得自己唔係好主人 佢唔幸福而家狗仔都4歲 健健康康 偶爾回想返 真係好難捱 養一個小生命好唔容易 幸好佢好聰明 唔需要點教點操心都好乖 阿媽而家錫佢多過錫我 去旅行買比佢嘅手信仲多過我

感動
巴打好好

我係絲
但嗰陣時真係諗住放棄 送比我一個養過狗嘅朋友
而家望住佢 真係好幸福
自己一手一腳養大佢 真係好唔容易好辛苦

好彩我都由新手狗奴變咗熟手狗奴
我屋企人都成功比佢收服變晒執屎官

完全明白果種責任感同幸福
我隻貓都係係巴打度領養，唔駛錢的真領養，佢交貓比我果下諗住以後就要為呢個小生命負責，無論日常生活定精神身體健康都要好好照顧佢，果下真係覺得責任重大特別係貓貓都將佢自己交埋比我……由新手咩都緊張到依家熟手再養多隻陪佢，雖然好多位都做得唔夠好，但會努力，見到佢地健健康康開開心心就覺得錢同時間心機既付出都好值得唔開心時索下佢地就有返晒精神

exactly!
我自己都少咗買衫買無謂嘢
出街同上網都係睇寵物用品

不能認同更加望住佢 真係有種一齊成長既感動
我隻狗就年半前開始咳 我就帶佢睇醫生 我老豆同我講由得佢 佢識會自然好 睇醫生好嘥錢 我個陣真係好嬲 嗌左排交 到後尾驗到佢有心臟病（好似話分三期 當時一驗已經係二期）情況好都要3個月就要睇一次醫生 又keep住日日都食藥 開支大左好多 我老豆仲要話唔會理佢 唔會嘥錢落佢到 要我頂哂所有醫藥費用 對我呢個仲讀緊year4既窮撚黎講 都幾金 平均都要1500一個月 近排急症個次 連住院幾日最後都9000幾 住院個陣有諗過如果佢太辛苦 幫佢安樂死之類 但到依家見佢咁努力 咁辛苦都想陪係我身邊 覺得之前自己諗幫佢安樂死好自私 好似為左自己少啲負擔 而非真係為佢諗 依家望住佢 我淨係知幾辛苦番多幾份part time 都要幫佢續命到佢最後一刻
Btw佢家陣情況良好 個醫生都話佢好叻

我都係，
買嘢比自己要諗過度過，
買比主子就勁爽手

2個月大拎咗佢返屋企之後就衝返學校考試
想當年仲會趴係心口同我訓
依家就6歲 有長期病要每個月覆診
返工賺嘅錢倒哂落佢到
脾氣又衰 食濕糧要人手餵 又細膽 又痴人
去個廁所都要跟到實一實

但係每日都希望佢長命百歲 唔想佢大得咁快
慣咗返到屋企洗完手就撚下佢
訓教有佢同我壓住啲被 冇咗佢都唔知點算
我諗佢走咗之後我應該唔會再養貓
離別太難接受

巴打 你要堅強
我明白呢個時候真係好難受
雖然養嗰刻就預咗佢會離開
但自問都未做好心理準備
好唔容易養到狗仔
我甚至到而家都未係好相信我屋企有隻狗

啱呀 狗仔真係改變咗我好多
我由鍾意買衫買精品買公仔
總之都係啲無謂嘢啦
以前鍾意就買
而家會諗過計過 到底係咪必須要買
唔需要嘅 不如留返啲錢比狗仔用
成日好驚隨隨便便買幾千蚊嘢
萬一狗仔有咩事 需要呢幾千蚊點算
除咗呢啲 佢仲改變咗我 唔怕黑同行雷
因為行雷嗰陣 我要保護佢等佢唔驚
慢慢都唔記得自己都驚

輕輕一推 真心想了解下